\documentclass[print, a4paper]{friggeri-cv}

% \usepackage[style = alphabetic, labelnumber, defernumbers = true,  backend = biber,maxbibnames=19]{biblatex}
\addbibresource{blit.bib}
\DefineBibliographyStrings{french}{
 in  = {Dans},
}

\defbibfilter{papers}{
  type=article or
  type=unpublished
}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[alpine]{ifsym}

\usepackage{hyperref}

\renewcommand{\arraystretch}{.3}
\setlength{\tabcolsep}{3pt}

\begin{document}
\header{Robin}{Tournemenne}
        {post-doctorant dans l'équipe Magique3D, Inria}

% In the aside, each new line forces a line break
\begin{aside}
  \section{contact}
  	Inria - BSO
    200 av. de la vieille tour
    33405 Talence
    ~
    \href{https://robin.tournemenne.net}{robin.tournemenne.net}
%    \href{http://facebook.com/adrien}{fb://adrien}
 %  \section{research field}
 %  	geometric control theory, 
	% sub-Riemannian geometry
  \section{langues}
    \textbf{français} langue maternelle 
    \textbf{anglais} courant
    \textbf{italien} courant
    \textbf{allemand} pratique professionnelle
%  \section{programming}
%    {\color{red} $\varheartsuit$} JavaScript
%    (ES5, node.js)
%    Python, C, OCaml
%    CSS3 \& HTML5
 \section{programmation}
 	Python, Matlab, \\ C, Java \\ Latex, Symfony, \\  Mac, Linux
\end{aside}

%\section{interests}
%
%complex networks, social networks, community detection, community structure,
%overlapping communities, information diffusion, viral marketing, social
%inference, recommendation, data mining


\section{thèmes de recherche}
Acoustique musicale, modélisation physique, méthodes numériques, optimisation,
sciences expérimentales, tests perceptifs, traitement statistique de données,
traitement du signal, analyse de surface, classification supervisée

\section{expérience}
\begin{entrylist}
  \entry {Juil. 2017 --}
  {Post-doctorat {\normalfont MAGIQUE3D -- Inria}}
  {1 article soumis (janv. 2019), 1 en cours, 3 publi. en conf.}
  {Conception optimale d'instruments de musique à vent par inversion de la forme
    d'onde complète}
  \entry {2013 (6 mois)}
  {Stage M2 {\normalfont Institut Pasteur, Paris}}
  {1 article de journal, 1 publication en conférence}
  {étude de la motricité des amibes grâce à l'analyse de surface par ondelettes
    sphériques}
  \entry {Sept. 2012}
  {Stage {\normalfont LS2N, Nantes}}
  {}
  {optimisation d'une méthode de classification par ondelettes pour une
    application BCI}
    \entry {2011 (4 mois)}
  {Stage M1 {\normalfont S2A, LTCI, Paris}}
  {1 article de journal, 3 publications en conférence}
  {segmentation de signaux audios par une méthode de classification supervisée:
    MVS à une classe}
\end{entrylist}

\section{parcours}

\begin{entrylist}
  \entry
    {2013 -- 2017}
    {Doctorat {\normalfont en Acoustique}}
    {\'Ecole Centrale de Nantes}% \& SISSA, Trieste}
    {Titre: \emph{Optimisation d'un instrument de musique de type cuivre basée sur des simulations sonores par modèle physique }\\
      % { }%In collaboration with SISSA, Trieste}
      {2 articles publiés, 1 article soumis (janvier 2019), 6 publications en conférences}\\
    {{Directeur: Jean-François Petiot}, Co-directeur: Joël Gilbert} \\
    Soutenance: 14 juin 2017}
  \entry
  	{2011 -- 2013}
  	{Master en ingénierie Biomédicale}
	{RWTH Aachen University, Allemagne}
%	{{Majoring in Mathematics} \\
	{Master fait en Allemagne, en parallèle à l'école d'ingénieur}%}
   \entry
  	{2009 -- 2011}
  	{cursus ingénieur à l'École Centrale de Nantes}
	{}
%	{{Majoring in Mathematics}\\
	{}%}
   \entry
   	{2007 -- 2009}
	{classes préparatoires scientifiques}
	{Lycée Gustave Eiffel, Bordeaux}
	{PCSI, PSI*}
     \entry
   	{2005 -- 2007}
	{Baccalauréat série S - SI}
	{Lycée Gustave Eiffel, Bordeaux}
	{mention très bien}
\end{entrylist}

\section{prix, distinctions \& bourses}
\begin{entrylist}
  \entry
    {Juillet 2018}
    {Appel à projet 2018 volet recherche, région Nouvelle-Aquitaine}
    {}
    {Obtention d'une bourse de 2 ans pour le recrutement d'un post-doc}
  \entry
    {Aout 2016}
    {Papers of distinction in 42nd Design Automation Conference}
    {}
    {Titre: Brass Instruments Design Using Physics-Based Sound Simulation Models and Surrogate-Assisted Derivative-Free Optimization}
\end{entrylist}
\newpage
\section{qualifications}

\begin{itemize}
	\item Qualification MCF 2018 - admis Section 60 (Mécanique)
	\item Qualification MCF 2018 - admis Section 61 (Signal)
\end{itemize}

% \section{auditions}

% \begin{conflist}
% 	\conf
% 		{10 jun 2015}
% 		{École CentraleSupelec}
% 		{Gif-sur-Yvette}
% 		{}
% 	\conf
% 		{21 may 2015}
% 		{Univ. Paris-Dauphine (Ranked 3rd)}
% 		{Paris}
% 		{}
% 	\conf
% 		{6 may 2015}
% 		{Univ. de Montpellier}
% 		{Montpellier}
% 		{}
% 	\conf
% 		{24 apr 2015}
% 		{Univ. de Bourgogne (Ranked 8th)}
% 		{Dijon}
% 		{}
% \end{conflist}

\section{enseignement (494h)}
\begin{entrylist}
  \entry
  {2017 à 2019}
  {Python orienté objet et analyse numérique (76h, TD)}
  {École des Arts et Métiers, Bordeaux}
  {L3 et M1}
  \entry
  {2016 -- 2017}
  {Traitement du signal (54h, TD, TP, Projet)}
  {École Centrale de Nantes}{L3 et M2}
  \entry
  {2016 -- 2017}
  {Instrumentation et capteurs (40h, TD)}
  {École Centrale de Nantes}{L3}
  \entry
  {2016 -- 2017}
  {Automatisme (42h, TP)}
  {École Centrale de Nantes}{L3}
  \entry
  {2015 à 2017}
  {Méthode logiciel sous Matlab (45h, CM, TP)}
  {École Centrale de Nantes}{L3}
  \entry
  {2013 à 2017}
  {Ondelettes sphériques pour la biologie (50h, CM, TD, TP)}
  {École Centrale de Nantes}{M2}
  \entry
  {2013 et 2017}
  {Acoustique musicale (19h, TD)}
  {École Centrale de Nantes}{M2}
  \entry
  {2013 à 2017}
  {Design sonore (45h, TD, Projet)}
  {École Centrale de Nantes}{M2}
  \entry
  {2013 à 2016}
  {Connaissance de l'entreprise et SHS (45h, TD)}
  {École Centrale de Nantes}{L3}
  \entry
  {2013 à 2015}
  {Colles physique chimie (48h)}
  {Lycée Clémenceau, Nantes}{PSI*}
%  \entry
%  {2008-2009}
%  {Algebre Lineaire (TD, 20h)}
%  {Univ. di Modena e Reggio Emilia}{Undergraduates in mathematics}
\end{entrylist}

\section{encadrement}
\begin{itemize}
  \item Alexia Chabot, étudiante en M1 option recherche (encadrement à 75\%,
    pendant 4 mois), co-auteure d'une publication en conférence nationale
  \item Yrvann Emzivat, étudiant en M2 (encadrement à 90\%, pendant 1 mois), en
    collaboration avec Alexandre Dufour de l'institut Pasteur
  \item Damien Jacquet, étudiant en M2 (encadrement à 90\%, pendant 1 mois),
    design sonore de sons d'alarme
\end{itemize}

\section{mobilités}
\begin{conflist}
  \conf
    {2011 -- 2013}
    {RWTH University}
    {Aachen, Allemagne}
    {Biomedical engineering master\vspace{.2cm}}
  \conf
    {Juin Aout 2015}
    {McGill University}
    {Montréal, Canada}
    {Méthodes d'optimisation sans gradient\vspace{.2cm}}
  \conf
    {13-17 oct 2014}
    {LMA}
    {INSIS, Marseille}
    {Simulation temporelle de modèles non linéaires}
%  \conf
%    {07-10 jan 2014}
%    {École Polytechnique}
%    {Palaiseau, France} {}
  % \conf
  %   {23-27 sep 2013}
  %   {Università dell'Insubria}
  %   {Como, Italie} {}
\end{conflist}

% \section{organization of conferences}

% \begin{conflist}
%   \conf
%     {9 dec 2015}
%     {Journée "Propriétés spectrales des opérateurs hypoelliptiques"}
%     {IHP, Paris, France} 
%     {Website: \href{http://webusers.imj-prg.fr/~davide.barilari/seminar.php}{http://webusers.imj-prg.fr/~davide.barilari/seminar.php}\vspace{.2cm}}
%   \conf
%     {21-25 may 2012}
%     {INDAM meeting on Geometric Control and sub-Riemannian Geometry}
%     {Cortona, Italy} 
%     {Website: \url{http://www.cmap.polytechnique.fr/geometric-control-srg/}}
% \end{conflist}

%\section{publications}
%
%See attached list of publications

%
%\begin{refsection}
%  \nocite{*}
%  \printbibliography[type=article, title={papers in refereed journals}, heading=subbibliography]  
%% \printbibliography[type=article, title={publications (in preparation)}, keyword={inprep}, heading=biblio]  
%\end{refsection}
%
%\begin{refsection}
%  \nocite{*}
%  \printbibliography[type=inproceedings, title={conference proceedings}, heading=subbibliography]
%% \printbibliography[type=article, title={publications (in preparation)}, keyword={inprep}, heading=biblio]
%\end{refsection}
%
%\begin{refsection}
%	\nocite{*}
%	\printbibliography[type=unpublished, title={to appear}, keyword={accepted}, heading=subbibliography]  
%%	\printbibliography[type=article, title={publications (in preparation)}, keyword={inprep}, heading=biblio]  
%\end{refsection}
%
%  \begin{refsection}
%    \nocite{*}
%        \printbibliography[type=unpublished, title={preprints}, notkeyword={accepted}, notkeyword={inprep}, heading=subbibliography]
%  \end{refsection}
%
%\begin{refsection}
%	\nocite{*}
%	\printbibliography[type=unpublished, title={in preparation}, keyword={inprep}, heading=subbibliography]  
%%	\printbibliography[type=article, title={publications (in preparation)}, keyword={inprep}, heading=biblio]  
%\end{refsection}
%\printbibsection{inpreparation}{in preparation}

% \section{talks in international conferences}
% \begin{conflist}
%   \talk
%     {30 oct 2015}
%     {2nd Conference on Geometric Science of Information}
%     {École Polytechnique, Palaiseau}
%     {Image processing in the semidiscrete group of rototranslations}
%   \talk
%     {28 oct 2015}
%     {PGMO Days 2015}
%     {ENSTA ParisTech, Palaiseau}
%     {A sub-Riemannian Santaló formula with applications to isoperimetric inequalities and Dirichlet spectral gap of hypoelliptic operators}
% %  \talk
% %    {15 jan 2015}
% %    {Thematic programme ``Infinite-dimensional Riemannian geometry with applications to image matching and shape analysis''}
% %    {Schrödinger Insitute, Vienne, Autriche}
% %    {Reconstruction and pattern recognition via the Petitot model of the primary visual cortex}
%   \talk
%     {03 dec 2014}
%     {Thematic day on Analysis and geometry of almost-Riemannian manifolds}
%     {IHP, Paris}
%     {Self-adjointness of intrinsic diffusions in almost-Riemannian structures}
%   \talk
%     {06 nov 2014}
%     {Thematic day on Hypoelliptic diffusion: analysis and control}
%     {IHP, Paris}
%     {Intrinsic hypoelliptic diffusions in sub-Riemannian and almost-Riemannian geometry}
%   \talk
%     {02 jul 2014}
%     {First International Joint Meeting}
%     {Bilbao, Spain}
%     {Spectral properties and Aharonov-Bohm effect on Grushin-like structures}
%     \end{conflist}
%     \begin{conflist}
%   \talk
%     {17 apr 2014}
%     {Geometry and Control}
%     {Steklov Institute, Moscow, Russia}
%     {The Laplace-Beltrami operator on conic and anti-conic surfaces}
%   \talk
%     {02 apr 2014}
%     {Control of PDEs}
%     {CNAM, Paris}
%     {Heat and Schrödinger equation on conical and anticonical-type manifolds}
%   \talk
%     {05 12 2013}
%     {Mathematical Control in Trieste}
%     {SISSA, Trieste}
%     {Complexity in control-affine systems } 
%   \talk
%     {31 may 2013}
%     {Conical Intersections in Mathematical Physics}
%     {IHP, Paris, France}
%     {Dynamics of a quantum particle on a conical-like surface}
%   \talk
%     {19 apr 2013}
%     {Non Linear Control: Geometric Methods and Applications}
%     {Firenze, Italy}
%     {The Laplace-Beltrami operator on conic-type surfaces}
% \end{conflist}

\newpage

\section{séminaires}

\begin{conflist}
  \talk 
    {26 nov 2018}
    {Journée facture instrumentale}
    {ITEMM, Le Mans}
    {Quelques exemples autour de la conception des instruments à vent}  
  \talk 
    {23 nov 2018}
    {Séminaire LMA}
    {LMA, Marseille}
    {Optimisation de la perce des instruments à vent: de la modélisation aux
      tests psycho-acoustiques}
  \talk
    {22 nov 2018}
    {Séminaire Ircam}
    {Ircam, Paris}
    {Optimisation de la perce des instruments à vent: modélisation et problèmes inverses}
  \talk
    {15 nov 2018}
    {Séminaire d'Alembert}
    {Instittu Jean le Rond d'Alembert, Paris}
    {Optimisation de la perce des instruments à vent: de la modélisation aux
      tests psycho-acoustiques}
  \talk
    {8 nov 2018}
    {GDR Mécawave}
    {Villa Clythia, Fréjus}
    {Acoustic medium parameters optimization using surrogate-assisted derivative-free method}
\end{conflist}

\section{responsabilités collectives}
\begin{itemize}
\item Conception et organisation de la Journée Parcours de Docteur avec 3 autres
  doctorants en 2015 à l'attention des élèves de l'École Centrale de Nantes afin
  de les sensibiliser aux métiers scientifiques. (entre 100 et 200 participants)
\item membre du conseil des études de l'École Centrale de Nantes de 2015 à
  2017 afin notamment d'améliorer les conditions d'enseignement des doctorants
\end{itemize}


\nocite{*}

\section{Journaux avec comité de lecture}
\printbibliography[filter=papers,heading=none]
\section{Conférences internationales avec acte et comité de lecture}
\printbibliography[type=inproceedings,notkeyword=fr,heading=none]
\section{Conférences nationales}
\printbibliography[type=inproceedings,keyword=fr,heading=none]
\section{Thèse de doctorat}
\printbibliography[type=thesis,heading=none]

% \section{conférences internationales}

% \begin{conflist}
%   \talk
%     {Juin 2017}
%     {International Symposium on Musical Acoustics (ISMA)}
%     {Montreal, Canada}
%     {Optimization of brass instruments based on physical modeling sound simulations} 
%   \talk
%     {Septembre 2015}
%     {Vienna talk}
%     {Vienne, Autriche}
%     {Inharmonicity of a trumpet with a variable depth mouthpiece}
%   \talk
%     {Juillet 2014}
%     {International Symposium on Musical Acoustics (ISMA)}
%     {Le Mans, France}
%     {Inharmonicity of a trumpet with a variable depth mouthpiece}
%   \talk
%     {Avril 2014}
%     {International Symposium on Biomedical Imaging (ISBI)}
%     {Beijing, Chine}
%     {3D shape analysis using overcomplete spherical wavelets: application to
%       bleb detection in cell biology}
%   \talk
%     {Mars 2012}
%     {Int. Conf. on Acoustics, Speech, and Signal Processing (ICASSP)}
%     {Kyoto, Japan}
%     {An advanced virtual dance performance evaluator}
%   \talk
%     {Novembre 2011}
%     {19th ACM international conference on Multimedia}
%     {Scottsdale, AZ, USA}
%     {Inharmonicity of a trumpet with a variable depth mouthpiece \\ Enhanced visualisation of dance performance from automatically synchronised multimodal recordings}
% \end{conflist}

% \section{conférences nationales}

% \begin{conflist}
%   \conf
%     {Avril 2018}
%     {Conférence française d'acoustique (CFA)}
%     {Le Havre} {}
%   \conf
%     {Avril 2016}
%     {Conférence française d'acoustique (CFA)}
%     {Le Mans} {}
% \end{conflist}

% \section{referee activities}

% SIAM Journal on Control and Optimization, ESAIM: Control, Optimisation and Calculus of Variations, European Journal of Control, IEEE Transactions on Automatic Control

%\begin{itemize}
%\item SIAM Journal on Control and Optimization
%\item ESAIM: Control, Optimisation and Calculus of Variations
%\item European Journal of Control
%\item IEEE Transactions on Automatic Control
%% \item IEEE Conference on Decision and Control
%\end{itemize}


%
%\section{language certificates}
%
%\begin{entrylist}
%	\entry
%		{nov 2009}
%		{TOEFL iBT Test with 110/120}
%		{}
%		{\vspace{-.4cm}}
%	% \entry
%	% 	{2004}
%	% 	{GESE (Graded Examinations in Spoken English) of the Trinity College of London}
%	% 	{}
%	% 	{Grade 11 out of 12}
%\end{entrylist}

% \section{expérience personnelle}
% \begin{itemize}
% \item	Musique en général. J’essaie de jouer de la guitare et du saxophone :
%   improvisation, composition et pratique collective. Production musicale.
% \item	Ancien trésorier de l’association des doctorants de l’école Centrale de
%   Nantes
% \item Ancien tuteur de lycéens pour l'association BRIO favorisant l'égalité des
%   chances dans le supérieur 
% \end{itemize}
% \begin{entrylist}
%   \entry
%     {may 2013}
%     {Jury member for the TFJM$^2$} {}
%     {Tournoi Fran\'cais des Jeunes Math\'ematiciennes \& Math\'ematiciens}
% \entry
% 		{nov 2009}
% 		{TOEFL iBT Test with 110/120}
% 		{}{}
% \end{entrylist}

% \vfill
% \hfill {\footnotesize\addfontfeature{Color=lightgray} Copyright \textcopyright\ 2012, Adrien Friggeri}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: luatex
%%% TeX-master: t
%%% End:
